不滿俄羅斯南海鑽探 中方敦促尊重主權

中國外交部發言人陸鏗周三在記者會上稱：“任何國家、機構、企業或者個人，未經中國政府允許，不得在中國管轄海域內開展油氣勘探和開發活動。”中方發言人沒有點名俄羅斯，但指向十分明確。

俄越石油公司是俄羅斯石油公司在越南的分公司，兩天前在南海鑽探石油。俄羅斯石油周二說，公司在越南的分公司俄越石油已在越南東南方370公里的的紅蘭（Red Orchid）氣田06.1區塊內，探鑽LD-3P油井。俄越石油原本想盡量低調展開鑽探，但沒想到母公司俄羅斯石油周二卻發布了上述聲明。

俄羅斯石油公司周四發表聲明稱，俄越石油公司是在越南領海內進行鑽探。該公司特彆強調這一勘探區“位於越南領海內”。據悉，俄羅斯總統府已表示並不了解俄羅斯石油公司分公司在有爭議的南中國海開發油田一事。

但是這一“越南領海”也位於中國方面所宣稱的“九段線”之內。路透社引述消息人士稱，俄越石油公司擔心，在中國宣稱的“九段線”內鑽探，可能觸怒北京。

中國對南海絕大部分地區宣示擁有主權。

有分析指出，如果這是越南石油公司在這一水域單獨開採，中方早會提出抗議並設法採取行動制止，但這一項目因是俄羅斯越南合作項目，中方似乎考慮到中俄戰略合作關係，並沒有要求俄方停止上述項目。

中國外交部上述回應，顯然對俄方勘探嚴重不滿。

中俄真兄(契)弟

蝗蛾

符拉迪沃斯托克呢

環球時報仲唔屌晒鬼?

美國》俄羅斯〉中国》左膠

以色列》伊斯蘭》歐洲

普京：「習總？無人識你呀屌你老母」

契弟咁大膽？

鑽你屎眼

吊伱姥姆 要亮劍牙

一帶一路搞鳩人地俄羅斯後花園
而家唔係契哥黎你度鑽兩下都唔比下嘛

死狗

契弟唔噉出聲！

杯葛俄羅斯世界杯，我蟈將不會出席今屆世界杯以示抗議！

有份咩

對美帝日本果d 就咁強硬開曬名 而家對住俄佬又唔開名

海參崴呢

我覺得歐洲人其實應該都唔係太鐘意俄羅斯人，相當於日台韓人對贏國人一樣 俄蝗除咗係白人樣之外根本同支那冇乜分別 唔荒係善男信女囉

一向